分享：政府禁止你出入境之外，还能做什么？

最近香港要修改出入境条例，可以更容易把你在机场拦下来。禁止出境，这在中国称为边控，如果你是中国护照，翻墙用推特Like过关于习近平的搞笑图，就已经符合边控的条件。

在中国，边控不需要你有案在身，也不需要由法官宣布。只要某个公安局官员认为你可能出境后制造麻烦，那么他就可以秘密决定把你边控，期限至少是五年，你本人除非在机场被拦下来，很难知道自己已经被禁止出境。

哪怕你知道自己被边控，你也没有任何救济途径。中国的行政诉讼法允许你请律师起诉公安局，然而，如果你果真这么做，你和律师就双双犯下了寻衅滋事罪，可能直接被抓。如果你和律师”闹“得不是很厉害，也可能不会被抓，只是双双被边控。

中国法律规定警方可以（在看守所）刑事拘留嫌犯37天，这之后如果检察院不同意正式逮捕，警方还可以继续扣留，补充侦查。

警方侦查的标准操作是：让你一直坐老虎凳（审讯椅），连续几十小时不许你睡觉（官方表述为”连夜审讯”）。这都是正常手段，不算刑讯。

然而，在刑事拘留之前，警方也可以把你秘密扣押在宾馆或民房任意长的时间，在期间对你做包括强奸在内的任何事。

我在雨伞革命期间上过街、上过新闻。当年回中国度圣诞假，因为担心被边控，预先提醒过学校和众议员，做好了一去不复返的准备。

结果是在入境的时候被盘问，出境时却没有遇到任何麻烦。这可能是因为中国不同政府部门沟通不畅，如果A部门对某人立案，但是数据库没有同步更新，B部门没有得到信息，那么就会放过此人。

我现在用连登，而且不必翻墙就能用，因为我阴差阳错，逃过了被边控。

!@#$%^&**(()

关于中国司法程序的补充：警方可以在看守所任意拘押嫌犯，最长时间为37天；对于涉及国安的嫌犯（比如前面like了习近平搞笑图），有时会在秘密地点扣留，这就不在37天的期限之内。

在这期间，被扣留者只是被拘留，并未被逮捕。在中国，拘留和逮捕是两个概念。在37天之内，如果检察院同意，那么被扣留者被逮捕，继续被羁押，直到上庭，被逮捕者一般都会从法官那里得到有罪判决。

如果检察院不同意逮捕，警方可以选择释放嫌犯，也可以选择继续扣留，获得第二个、第三个37天进行“补充侦查”。有些涉及国家安全的嫌犯，比如人权律师王全璋，被成年累月地扣留，家属根本不知道他是死是活。

尽管被拘留和被逮捕的状态短则几个月，长则两三年，根据中国法律，整个过程完全不需要法官的决定。法官通常对案件本身一无所知，直到检察院向法院提起公诉。

对于涉及国家安全的案件，判决通常不是由法官作出的，而是在闭庭后由审判委员会做出，而审判委员会作为共产党员组成的机构，会忠实依据党的指令下判。中国法院内设有政治部，保证法官忠于党，不受“司法独立的错误思潮”影响。

係咪好好奇美國點解得把口唔出手制裁？我話你知幾時先制裁、有冇可能封關、應唔應該走、幾時要走。

(分析)仲有幾耐入東突(新疆)模式，見到咩警告要流亡？

香港簡易流亡手冊

[借古鑑今] 中國因逃亡潮於 1951 年 2 月 15 日鎖關，香港因 BNO 鎖關的憂慮正響歐美之間蔓延！

[人質外交] 未來如果見到美國對中共唔同程度咁放軟手腳，唔係因為美國軟弱而係西方要換取中共比香港人上救生艇既時間

英國獲告知香港不再承認雙重國籍係一個好嚴重既警告！派撒僑飛機都唔會救到你！

上面这段话介绍的只是一般程序，也就是符合中国法律规定、在中国语境中颇为光明正大的程序。然而，被党当作阶级敌人的国安类案件被扣者，常常会遭遇到一般刑事被告人难以想象之事，比如：

被扣者受警方逼迫解雇律师，或使用党指定的律师；被扣者本人或家人指定的律师因为公布当事人受虐，自己反而被警方以泄露国家机密的罪名逮捕；被扣者被强迫在电视上认罪；被扣者”自愿“放弃外国国籍或香港居民身份；被扣者被折磨致死，警方伪造自杀证据。

国安法下已经，有港人在偷渡罪名下被送到中国受审，将来是否会直接以国安罪名送过去，或者在香港判刑以后送过去？暂时不得而知。无论如何，你把中国警察、检察官、法官，以及当局强迫你接受的辩护律师，都看作同一个黑帮里面的不同成员，就可以了。

手足們，就算唔like簡體字都睇下啦，知己知彼呀

多謝分享，但經過十二港人事件之後，我哋都好清楚會有咩事發生

屌你老母出殘體

最近香港要修改出入境條例，可以更容易把你在機場攔下來。禁止出境，這在中國稱為邊控，如果你是中國護照，翻牆用推特Like過關於習近平的搞笑圖，就已經符合邊控的條件。

在中國，邊控不需要你有案在身，也不需要由法官宣佈。只要某個公安局官員認為你可能出境後製造麻煩，那麼他就可以秘密決定把你邊控，期限至少是五年，你本人除非在機場被攔下來，很難知道自己已經被禁止出境。

哪怕你知道自己被邊控，你也沒有任何救濟途徑。中國的行政訴訟法允許你請律師起訴公安局，然而，如果你果真這麼做，你和律師就雙雙犯下了尋釁滋事罪，可能直接被抓。如果你和律師」鬧「得不是很厲害，也可能不會被抓，只是雙雙被邊控。

中國法律規定警方可以（在看守所）刑事拘留嫌犯37天，這之後如果檢察院不同意正式逮捕，警方還可以繼續扣留，補充偵查。

警方偵查的標準操作是：讓你一直坐老虎凳（審訊椅），連續幾十小時不許你睡覺（官方表述為」連夜審訊」）。這都是正常手段，不算刑訊。

然而，在刑事拘留之前，警方也可以把你秘密扣押在賓館或民房任意長的時間，在期間對你做包括強姦在內的任何事。

我在雨傘革命期間上過街、上過新聞。當年回中國度聖誕假，因為擔心被邊控，預先提醒過學校和眾議員，做好了一去不復返的準備。

結果是在入境的時候被盤問，出境時卻沒有遇到任何麻煩。這可能是因為中國不同政府部門溝通不暢，如果A部門對某人立案，但是數據庫沒有同步更新，B部門沒有得到信息，那麼就會放過此人。

我現在用連登，而且不必翻牆就能用，因為我陰差陽錯，逃過了被邊控。

屌你老母

關於中國司法程序的補充：警方可以在看守所任意拘押嫌犯，最長時間為37天；對於涉及國安的嫌犯（比如前面like了習近平搞笑圖），有時會在秘密地點扣留，這就不在37天的期限之內。

在這期間，被扣留者只是被拘留，並未被逮捕。在中國，拘留和逮捕是兩個概念。在37天之內，如果檢察院同意，那麼被扣留者被逮捕，繼續被羈押，直到上庭，被逮捕者一般都會從法官那裡得到有罪判決。

如果檢察院不同意逮捕，警方可以選擇釋放嫌犯，也可以選擇繼續扣留，獲得第二個、第三個37天進行「補充偵查」。有些涉及國家安全的嫌犯，比如人權律師王全璋，被成年累月地扣留，家屬根本不知道他是死是活。

儘管被拘留和被逮捕的狀態短則幾個月，長則兩三年，根據中國法律，整個過程完全不需要法官的決定。法官通常對案件本身一無所知，直到檢察院向法院提起公訴。

對於涉及國家安全的案件，判決通常不是由法官作出的，而是在閉庭後由審判委員會做出，而審判委員會作為共產黨員組成的機構，會忠實依據黨的指令下判。中國法院內設有政治部，保證法官忠於黨，不受「司法獨立的錯誤思潮」影響。

屌你老母

上面這段話介紹的只是一般程序，也就是符合中國法律規定、在中國語境中頗為光明正大的程序。然而，被黨當作階級敵人的國安類案件被扣者，常常會遭遇到一般刑事被告人難以想象之事，比如：

被扣者受警方逼迫解雇律師，或使用黨指定的律師；被扣者本人或家人指定的律師因為公佈當事人受虐，自己反而被警方以洩露國家機密的罪名逮捕；被扣者被強迫在電視上認罪；被扣者」自願「放棄外國國籍或香港居民身份；被扣者被折磨致死，警方偽造自殺證據。

國安法下已經，有港人在偷渡罪名下被送到中國受審，將來是否會直接以國安罪名送過去，或者在香港判刑以後送過去？暫時不得而知。無論如何，你把中國警察、檢察官、法官，以及當局強迫你接受的辯護律師，都看作同一個黑幫裡面的不同成員，就可以了。